武漢肺炎給香港經濟致命一擊

武漢肺炎》致命一擊 彭博：完美風暴撲向香港經濟

〔財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰自去年開始衝擊香港，加上去年中的反送中示威運動，已讓香港零售、旅遊業大喊吃不消，更使香港經濟10年來首陷衰退；彭博3日報導，分析師指出，武漢肺炎爆發將成為致命一擊，完美風暴料將撲向香港經濟。 彭博報導，隨著香港去年第4季經濟數字即將出爐，投資人正靜待結果，同時中國爆發武漢肺炎疫情，恐讓香港經濟頹勢延續到今年；根據彭博彙整經濟學家預測，香港去年第4季GDP估年減3.9%，估將是2009年來最糟。 法國外貿銀行（Natixis）首席亞太經濟學家賈西亞-埃雷羅（Alicia Garcia-Herrero）也形容，疫情對香港經濟而言是最後的致命一擊，此次影響恐怕將擴及金融部門，他也懷疑抗爭行動也將因此而平息。 香港浸會大學商學院講師Aries Wong表示，估計來自中國的遊客將減少10%至20%之間，並預估若疫情在7月前得到控制，將拖累香港GDP成長0.5個百分點，如果持續到全年，則將減少1個百分點，當然也會對旅遊、零售業帶來更大衝擊。 Aries Wong也指出，在抗爭方面，預計疫情只會加深香港抗爭者與政府之間的不信任，並可能創造新的衝突點；牛津經濟研究院資深經濟學家Tommy Wu也指出，預估政治動盪帶來的下行風險還將持續一段時間，在疫情消散後，第2季較晚的時間點，可能爆發更多抗議事件。 另外，報導也指出，儘管美中已簽署第1階段協議，但不確定性仍高，料香港無法再像過去一樣受惠與美中貿易，且任何貿易帶來的反彈，都可能被疫情造成的損害抵銷，尤其是為抑止疫情中斷的工業生產和貿易等。 Tommy Wu指出，疫情顯示中國經濟重大下行風險，且將延伸至香港，無論是貿易、金融市場到旅遊、零售業將無一倖免。

大家點睇？

經濟好又唔關我事，不如一齊被致命啦

本來想攬炒香港，而家變左攬炒全中國

又唔洗放火 又可以攬炒
不知幾正

真攬炒